\documentclass{article} % For LaTeX2e
% \usepackage{nips13submit_e,times}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{url}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{textcomp}  % \textcelsius


% \graphicspath{{./fig/}}
% \usepackage{tikz}

\title{Homework 3}
\usepackage{geometry}
\geometry{left=2.5cm,right=2.5cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm}



\newcommand{\fix}{\marginpar{FIX}}
\newcommand{\new}{\marginpar{NEW}}

\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{proof}{Proof}
\newtheorem{question}{Question}
\newtheorem{algorithm_}{Algorithm}

\begin{document}

\maketitle
%
% \begin{abstract}
% empty
% \end{abstract}

%%------------------------------------------------------------------------
% 2016K8009929035_王华强_03

\section{Homework 2}



% <!-- 最佳的k划分( -->

% <!-- 设计算法找到使得回归树的greedy function最佳的k划分(k是任意正整数). 要求先形式化这一问题, 再给出解决算法.

% 提示: 动态规划. -->

\begin{question} 
    
    Prove that:

    $$\frac{1}{N}\sum_{i=1}^{N}I(f(x_i)\neq y_i)\leq exp(-2\sum_{k=1}^{K}\gamma_k^2)$$

    Where:
    
    $$\gamma_k=\frac{1}{2}-\epsilon^{(k)}$$

\end{question}

\begin{proof}


    From $f(\hat{x})=sign(\sum_k a^{(k)}f^{(k)}(\hat{x}))$:

    When$f(\hat{x})\neq y_i$, $\sum_ka^{(k)}f^{(k)}(x_i)yi\leq 0$, so $exp(-\sum_ka^{(k)}f^{(k)}(x_i)yi)\geq 1$. Hence we have:
    
    $$\frac{1}{N}\sum_{i=1}^{N}I(f(x_i)\neq y_i)\leq \frac{1}{N}\sum_{i=1}^{N}exp(-\sum_ka^{(k)}f^{(k)}(x_i)yi)$$
    
    $f(x_i)$
    
    From $d_{k+1}=\frac{d_i^{(k)}exp(-a^{(k)}y_nf^{(k)}(x))}{Z^{(k)}}$, we have:
    
    $$d_{k+1}Z^{(k)}=d_i^{(k)}exp(-a^{(k)}y_nf^{(k)}(x))$$
    $$\frac{d_{k+1}Z^{(k)}}{d_i^{(k)}}=exp(-a^{(k)}y_nf^{(k)}(x))$$
    
    Then:
    
    $$\frac{1}{N}\sum_{i=1}^{N}exp(-\sum_Ka^{(k)}f^{(k)}(x_i)y_i)$$
    
    $$=\frac{1}{N}\sum_{i=1}^{N}\prod_K exp(-a^{(k)}f^{(k)}(x_i)y_i)$$
    
    $$=\frac{1}{N}\sum_{i=1}^{N}\prod_K exp(-a^{(k)}f^{(k)}(x_i)y_i)$$
    
    $$=\frac{1}{N}\sum_{i=1}^{N}\prod_{K-1} \frac{d_{k+1}Z^{(k)}}{d_i^{(k)}}$$
    
    $$=\prod_{K-1} Z^{(k)}$$
    
    And:
    
    $$Z^{k}=\sum_Nd^kexp(-a^{(k)}f^{(k)}(x_i)y_i)$$
    
    $$=\sum_{right}d^kexp(-a^{(k)})+\sum_{wrong}d^kexp(a^{(k)})$$
    
    $$=(1-\epsilon^{(k)})exp(-a^{(k)})+\epsilon^{(k)}exp(a^{(k)})$$
    
    $$\leq \sqrt{2(1-\epsilon^{(k)})\epsilon^{(k)}}$$
    
    $$\leq \sqrt{1-4\gamma_k^2}$$
    
    As a result:
    
    $$\frac{1}{N}\sum_{i=1}^{N}I(f(x_i)\neq y_i)=\prod_{K} Z^{(k)}\leq \prod_K \sqrt{1-4\gamma_k^2} \leq exp(-2\sum_{k=1}^{K}\gamma_k^2)$$
    
    Q.E.D.

\end{proof}

\end{document}
